幾時開始，晶片變咗做芯片？

問tvb

中文詞彙地區差異比較——#8「芯片」與「晶片」

2011年12月31日 作者: BYVoid 正體版 簡體版 English

#8（左邊爲大陸用詞，右邊爲臺灣用詞） 芯片 晶片

「芯片」或「晶片」的英文是「chip」，其意義爲集成電路的載體。從其本意來講，「chip」是由「晶圓（wafer）」分割而成的小片，用於搭載集成電路，故「晶片」是較爲準確的翻譯。而「芯」本意爲一種草，引申義爲「燈芯」，現在也用於比喻「核心」。用在「芯片」一詞上，更多的是體現其「核心」的比喻義。因爲在一個電子系統中，芯片中的集成電路往往承載了整個系統最核心的功能，因此用「芯」來比喻也就可以理解了。

我認爲從「信」、「達」角度來考慮，「晶片」之譯較爲優良，而自「雅」而觀之，則「芯片」更勝一籌。

中国：芯片
香港：晶片

支那蝗蟲話又入侵香港
睇吓硬件台就知蝗化得幾嚴重

文化入侵既後果
大陸人用龍芯做名

我地香港人用英文 dragonball 或 model名

屎晶片

參片

花旗蔘？

不嬲叫cpu
單核雙核3核4核

你睇錯左大陸台啦
轉返個正常頻道先啦

Chip=Central processing unit?

從來唔用「芯片」，語意不詳

支片

因為習核芯

秒

chip係CPU的 I/O IC

唔相同

以前d 電腦底板除了80X86 cpu外

其他 南北橋IC d 人叫chipset

用又贏，唔用又贏，贏到開巷

咁做過packaging一定知道有所謂Multi-Chip Module (MCM), 未必塊塊晶片都係"核心"既

我仲以為芯片同晶片係兩樣野添

一向用晶片，芯片我以為係嘢食